新證據，證眀想推[社會信用體系統]

除咗起智能燈柱同換RFID身份證， 林鄭仲喺2017司政報告度提出2020年起用eID(電子身份證)，除咗應用喺政府服務，竟然想應用埋落銀行同商業網上交易度！咁就大獲啦，到時政府就可以有曬我哋嘅大少交易紀錄，銀行戶口存款、轉帳記錄，海外開戶記錄同埋信用評級。啫係我哋嘅所有交易都會變曬實名制，落曬政府紀錄度！

而且認證過程需要市民下載手機應用程式，上載由手機拍攝身份證相片，再面向手機前鏡眨眼兩次，與入境處資料即時對比，通過核對，從此就會將eID綁定於申請手機中，只要追蹤你嘅手機就可以知道你嘅位置，你嘅手機就係追蹤器。

杭州喺2018年4月一開始推行社會信用體系嘅時候，都首先喺支付寶開通「電子身份證」功能，用戶需要「刷臉」綁定帳戶，連通公安部的CTID認證平台,將手機同個人身分綑綁。再透過5G極速，配合全國2億部CCTV及每一家每一戶的智能電器，公安只需在電腦一按，就可以追蹤每一張臉的實時位置，即時顯示對象現時的評分、最近行為和足跡、戶口結餘、居住地址、最新發出的短訊內容、購買紀錄等等。

政府喺起燈柱有曬所有人即時定位之後，仲需要市民手機IP、戶口資料、消費紀錄，所以極有理由相信推行eID都係為咗攞倒我哋呢啲資料，為全面推行社會信用系統撘路。

Big data 係大趨勢

Reference:

係 但連落銀行同其他交易度係咪必要，同埋港共政府一啲誠信都冇度真係信唔過啲資料落入佢地手中

大家齊抵制eID

佢喺control freak

你班仆街俾我抖下

唔想成為信用系統分數奴隸

打仗冇得抖

工具好與壞係視乎用既人

係咪on9
有咩好討論 百害無一利 仲要係共慘黨

今次唔得就真係冚家剷

香港真係好多人覺得住喺石器時代就最安全

推

push

共匪無個好人

有無外國經驗如何抵制？

up

從此就會將eID(綁定)於申請手機中

乜撚野意思？儲存係電話入面下話？

呢句我照新聞copy，我理解係將eID同手機掛鉤咁解，sorry表達得唔清楚

0討論空間 必反

又想學大陸果招 乜柒都放電話 電話等於一切

‘’在看重私隱的香港，要推動數碼身分認證，政府亦需要在保障個人資料方面，建立市民的信心。翻查各地例子，可見不少計劃都容許用戶追蹤自己的資料去向。如果想令市民更安心，以加強推廣數碼認證，香港亦可參考這些例子。

以芬蘭的TUPAS數碼身分認證系統為例，這個系統由銀行認證用戶身份，並代表用戶將資料傳送給信賴憑證者。用戶透過銀行提供的憑證，可獲取不同服務，同時看到這些信賴憑證者索取了哪些資料，而且，這些信賴憑證者必須先得到用戶同意，銀行才會傳送相關資料。[28]

在比利時，公民亦可經政府電子系統，查閱過去六個月內，哪一個政府機構曾索取其公民資料，同時可透過網上表格，要求政府機構提供正式解釋，闡述索取其個人資料的原因。[29]’’

^外國例子
香港政府咁信唔過就算可追蹤自己資料去向都好似冇咩用

用返依家用慣嘅交易方式，死都唔轉用eID認證得唔得

On 9，咁好唔好big data到你幾時叫雞都全國都知呀

近期八達通出嗰個apple pay唔知有無關係
理論上會手機拍落卡機時, 佢係可以俾佢到你手機嘅IMEI
啫係你部手機嘅unique ID
只要你用過一次手機拍 八達通機就會留低你嘅紀錄
而要將呢一串IMEI經手機網絡傳上去佢Server亦都唔係難事

換句說話講：
拍卡攞IMEI -> 上傳你嘅IMEI上server -> 對比資料確認某八達通係你持有 -> 對比電訊商嘅資料 -> 每次使用八達通都可以確定你嘅身份

如果可以確實佢哋係有保存IMEI no.
呢一個推論係立即成立

當然你可以當呢個係陰謀論睇

推 緊要野

Push

我唔係完全清楚八達通apple pay係點，係手機已經可以用做八達通？我向壞方向唸政府目的係將你張八達通link落你部手機度咁一啲日常嘅消費資料都可以透過手機access倒。同埋佢eID個app到時實會link落八達通mobile pay個app方便你交水電費，咁就名正言順可以攞曬你八達通data。

要知邊個用緊邊部機都係要經返電訊商登記資料，好似你咁講對比返資料可以推敲倒手機主人，但登記可以幫人登記，咁就冇辦法肯定邊個用緊邊部機，但用eID就可以肯定倒，除非一部機可以登記multiple嘅eID。

依家真係冇一樣政府推嘅嘢係可信嘅啦

實際可以點做

26.推动信息基础设施互联互通。建设珠三角国家大数据综合试验区。建设物联网与智慧城市应用示范区。全面推进新型智慧城市试点建设。推进粤港、粤澳电子签名互认。推动大湾区移动支付便利使用。建立健全网络与信息安全信息通报预警机制。（省工业和信息化厅，省委网信办，省通信管理局、人民银行广州分行）

71.深化社会治理合作。支持大湾区内地九市的区（县）与香港、澳门片区、堂区建立结对交流机制。在大湾区内地港澳居民比较集中的城乡社区，拓展社会综合服务功能。建立大湾区社会治安治理联动机制，加强粤港澳警务合作交流。建立粤港澳突发事件应急处置联动机制和应急协调平台。（省委政法委，省公安厅、省民政厅、省应急管理厅、省港澳办，大湾区内地各市）

source: 《粤港澳大湾区发展规划纲要》

買兩部電話解唔解決到問題?

集體唔換新份證有無特諗？

一齊去沙田遊行

基本上係同日本Suica 嗰套一樣，無需陰謀論